\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

L'objectif est d'implémenter une classe \texttt{Point} et une fonction
\texttt{milieu()} qui pourraient être utilisées pour développer un
logiciel de géométrie.

Nous aurons besoin de la racine carrée pour calculer des longueurs.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ImportTok{from}\NormalTok{ math }\ImportTok{import}\NormalTok{ sqrt }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  Implémenter la classe \texttt{Point} correspondant au schéma suivant :
\end{enumerate}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{point.png}
\end{center}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Point(}\StringTok{"A"}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A.nom}
    \CommentTok{'A'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A.x}
    \DecValTok{1}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A.y}
    \DecValTok{2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

On rappelle que la dunder méthode \texttt{\_\_repr\_\_} renvoie un texte
qui décrit l'objet. Ici, on souhaite obtenir le résultat suivant
(attention aux espaces ! ):

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A}
\NormalTok{    Point A(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

On rappelle que la formule de la distance séparant les points \(A\) et
\(B\) est :

\[ AB = \sqrt{(x_A - x_B)^2 + (y_A-y_B)^2}\]

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ B }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Point(}\StringTok{"B"}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ A.distance(B)}
    \FloatTok{5.0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ B.distance(A)}
    \FloatTok{5.0}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Écrire une fonction \texttt{milieu(p1,\ p2,\ nom)} qui prend comme
  paramètres deux points \texttt{p1} et \texttt{p2} et qui renvoie un
  nouveau point appelé \texttt{nom}, milieu du segment
  \texttt{{[}p1p2{]}}.
\end{enumerate}

On rappelle que le milieu \(I\) du segment \(AB\) a pour coordonnées
\(x_I = \dfrac{x_A+x_B}{2}\) et \(y_I = \dfrac{y_A+y_B}{2}\).

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ C }\OperatorTok{=}\NormalTok{ milieu(A, B, }\StringTok{"C"}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ C}
\NormalTok{    Point C(}\FloatTok{2.5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

